【理大調查】揭中學生普遍不信任政府 律人以嚴自我中心

理大以問卷訪問約2,400名中學生，發現70.5%學生表示不信任內地政府，不信任港府則有46.9%；對生活滿意的學生亦僅有30%，亦指學生有物質主義和自我中心傾向，學者促請政府加強本港的品德教育。

理大於本年1月至7月，隨抽取本港20間中學的2,474名、平均年齡約15歲的中學生進行問卷調查，讓學生自評自己和朋輩對品格特質、社會心理能力、社會行為的評價，亦會要度學生評價對家庭、學校生活的觀感。研究數據反映，中學生不但不信任政府，普遍對政黨亦不信任，無論是傳統泛民、建制派或本土自決派的政黨都有約60%的不信任度。學生評價其他年青人亦有相同趨勢，認為其他年青人不信任內地政府更高達80%。

高中生亦較初中生普遍更不信任社會，如41.1%初中生不信政府，高中生卻有55.5%；64.4%初中生不信任內地政府，高中生卻有79.6%。生活滿意度方面，不同意「對自己的生命感到滿意」的初、高中生，分別有33.1%及45.1%。

負責是次研究的理大協理副校長及應用社會科學系講座教授石丹理指，研究無詢問學生對不同想法的原因，惟他認為，對內地政府的不信任或源於學生對內地不了解，「不同層面嘅原因都有，可能係對內地認識不足，亦可能係因為內地政府做得唔好」，促學生多了解內地，「正如有啲學生仲會以為內地好窮......其實可能咩都唔洗講，畀多啲機會佢地睇下，諗法都會唔同」，稱愈多了解信任度亦愈高；惟他強調學生多了解亦要「睇吓佢睇啲乜」，以免接收片面、錯誤訊息，亦指本港有空間加強國民教育。

研究數據亦指，約20%受訪學生對「我認為擁有金錢能得到其他人的尊重」表示「有點符合」或「非常符合」，有30%受訪學生認同「我認為賺錢比做其他事情更重要」，亦有約20%受訪學生認為自己「不論甚麼事，我總能找到為自己行為辯護的理由」。石丹理指，數據發現約有五分一學生有物質主義或自我中心的傾向，稱其中學生評價自己及他人在「我總能找到為自己行為辯護的理由」的數據有差距，亦反映學生出現「待己以寬，律人以嚴」的自我中心情況。

石丹理指，數據可反映本港品德教育不足，稱不少教師、校長亦認同此點，指現時亦僅有德育的課程大綱而未有清晰課程，令部分學校在品格培育方面表現較弱，長遠對青少年、社會發展不好，出現如現在「認為讀神科、讀醫搵到錢就係好」、「只睇物質、對其他嘢唔重視」的情況。數據亦指超過30%人對生活滿意度低，不認同「我對自己的生命感到滿意」；石丹理指生活滿意度低與對政府信任度低亦呈現「負關聯」，信任度低、滿意度亦會低，政府有責任檢討現象成因加強心理健康教育、品格教育，培育學生的抗逆能力、情緒智商。

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

理大以問卷訪問約2,400名中學生，發現70.5%學生表示不信任內地政府，不信任港府則有46.9%；對生活滿意的學生亦僅有30%，亦指學生有物質主義和自我中心傾向，學者促請政府加強本港的品德教育。

係"內地政府"唔係"中央政府"

點信啊大佬

________________________________
個人簽名
五毛/假膠一律統稱中囯人

假膠唔係五毛，但就做緊五毛一樣嘅事，以前大事大非面前絕對唔會玩嘢，但宜家佢地咩時候都仲扮鬼扮馬，搞到分唔清邊個打邊個，佢地已經走火入魔，所以喺以後逢見假膠請一律認作五毛處理

由於中囯人再次泛濫，現列出部分人渣名錄，比大家留意返相關人渣，如有遺漏希望大家增補，對抗中国人一齊努力

最新名錄(定期更新)：

-李尋歡- #67878 (小李探花李尋歡)
潮吹口爆糖 #3066
精神錯亂最佳代表#62391
兔仔有愛情嗎 #58099(高葵株式會社)
大鵬金翅神將 #64806
JR #86841
高登色狼 #14482
三色貓 #46644
香港鍵國 #50533（精英連登仔）
熱血藍絲 #48442
角大不角細 #72990
一齊攬炒 #33874
西門慶 #102056
連泥往 #41116
十五天 #57952
揾嚟搞 #122718
立法會已完 #28503
P.Dybala #57797
bbchu #10894
霸道駒 #94824
龍骨 #102096
一鋪過
民國復興 #92178（夢醒時分）
LIKLN+ #50616（新痕結衣）
遊戲王愛好者
7plus256 #97814
jukerbb
書面語達人 #77788
Master2017 #76117
臺灣獨立 #20241
183cm #35420
高級青頭仔
天才小釣手 #3454
河本鬼茂 #63909
D_Wade #57705
潮文急口令 #38820
fin-de-siecle #43308
光之練金術師 #41351
哥是個傳說 #98232（小童群益會會員）
大家都是中國人 #113921
連登首席榮譽5毛 #48442
本來無一物2 #124087
擅長hehe的朋友 #54270
D10S #10199
Persona5 #121771
農奴 #53172
生物角落 #55990
返六日唔撚易 #55
A_Milik #30768
十卜Ching #37733
波台清泉一世 #965
路斯基bb #37604
2和b #5549
中國大飢荒 #128921
奸奸奸漢奸 #110286
廢青隨風飄 #138106
莫雷拉（拉馬）#102132
種花生的農夫 #52856
圖走網世界 #65128
章魚大丸子 #131526
Clannad #54183 (橋本環奈)
RedBaron #85163
霸王別雞 #81005
Pogba #1289
N_Bendtner #38189
慈恩大師 #122536
柳豔(焰兒) #32583
低級公務員
蘭貴坊USB #120847
兄弟會 #68081
羅蘭嵐 #4526
解除封鎖
朝九晚十奴隸 #61748
羅拔利雲度夫斯基 #85819
奶波魔 #10692
腥港鎮150新血 #8009
群雄割具 #9284
爱国畜生
靜啦柒頭 #12900
沈振盈 #102198
交你老母稅 #51920
卐_NSDAP_卐 #36035
魂°初弒 #20890

部分已加入編號，另外括號代表別名或者舊名，有啲可能已經改咗名，總之大家跟返編號block曬佢地就得，希望有更多巴絲補充

為免有中国人混淆名單誤導大家，名單紀錄只以我「1000歳（人瑞）」為準[/quote]